{
    "question": "Diketahi sebuah segitiga ABC dengan besar salah satu sudutnya 18, segitiga apakah ABC itu? Jelaskan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "segitiga yang salah satu sudutnya itu 18 adalah segitiga lancip",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "harga-sebuah-baju-sama-dengan-harga-ketiga-buah-kaos-seorang-pe-638",
            "question": "Harga sebuah baju sama\u00a0dengan harga ketiga buah kaos. seorang pedagang membeli 2 baju dan 3 kaos,pedagang itu harus membayar Rp.\u00a0420.000,00    a. buatlah model matematika dari keterangan diatas\r\nb. selesaikan model matematika tersebut,kemudian tentukan harga 5 baju dan 4 kaos.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. b=baju<br>\u00a0 \u00a0 k=baju kaos<br>\u00a0 \u00a0\u00a01b=3k<br>\u00a0 \u00a0 2b+3k=420.000<br>b. jwb sendiri mls ngetik, kalau bener2 gk tau, komen aja ya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-bentuk-akar-tersebut-53-1212-974",
            "question": "Sederhanakanlah bentuk akar tersebut! 5\u221a3-12\u221a12=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5\u221a3 - 12\u00a0\u221a 3 . 4<br>5\u221a3 - 12 . 2\u00a0\u221a3<br>5\u221a3 - 24\u00a0\u221a3<br>- 19\u00a0\u221a3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]5 \\sqrt{3} -12 \\sqrt{12} = 5 \\sqrt{3} -12 \\sqrt{4.3} = 5 \\sqrt{3} -12.2 \\sqrt{3} \\\\ 5 \\sqrt{3} -24 \\sqrt{3}=(5-24) \\sqrt{3} = -19 \\sqrt{3} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-keliling-lingkaran-yang-berjari-jari-7-cm-panja-689",
            "question": "Tentukanlah:     keliling lingkaran\u00a0 yang berjari - jari 7 cm.\r\npanjang jari - jari lingkaran jika keliling lingkarannya 314 cm dan \u03c0 = 3,14\r\npanjang diameter sebuah lingkaran yang kelilingnya 110 cm dengan \u03c0 = 22/7\r\nbesar sudut bdc, jika besar sudut aoc = 82 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=7cm\\\\\nkell=2 \\pi r=2(\\frac{22}{7})(7)\\\\\nkell=44cm\\\\\\\\\nkell=314\\\\\n2 \\pi r=314\\\\\n2(3,14)r=314\\\\\nr=50cm\\\\\\\\\nkell=110\\\\\n\\pi d=110\\\\\n(\\frac{22}{7})d=110\\\\\nd=35cm[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-panjang-sisinya-adalah-8-cm-15-cm-17-661",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga panjang sisinya adalah 8 cm, 15 cm, 17    cm. hitunglah panjang jari-jari lingkaran dari dalam segitiga dan luas \r\n segitiga.\r\n\r\ntolong dijawab. besok mau dikumpul..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 \u00d7 8 \u00d7 15 \u00f7 1/2 (8+15+17) =  60 \u00f7 20 =3 \n\nMaaf kalau ga jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dari-sekelompok-siswa-yang-terdiri-dari-35-orang-ternyata-18-o-400",
            "question": "1.)Dari Sekelompok Siswa Yang Terdiri Dari 35 Orang Ternyata 18 Orang Gemar Matematika 22 Orang Gemar B Inggris, Dan 7 Orang Tidak Gemar Matematika Maupun B Inggris.    a) Buatlah Diagram Venn Berdasarkan Keterangan Diatas!\r\nB) Berapa Orang Yang Gemar Matematika Maupun B.Inggris\u00a0\r\n\r\n2.)Tuliskan semua himpunan bagian dari {xl-10&lt;x&lt;10,x\u2208\u00a0bilangan bulat yg habis dibagi 3} yg mempunyai 3 anggota\r\n\r\n3.) Diketahui n(A) =35,n(B)=29,dan n(AUB)=50\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dketahuin(p)=28,n(Q)=27,dan (PNQ)={}\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Diketahuin(k)=59,n(LNK)=13,DAN n(kUl=110\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tentukan n(L)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo buat diagram venn disini caranya gimana?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-hasil-dari-pertanyaan-berikut-ini-747-575",
            "question": "Berapakah hasil dari pertanyaan berikut ini\u00a0 (\u221a7+\u221a4)(\u221a7-\u221a4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u221a49-\u221a28+\u221a28+\u221a16=7-4=3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u221a11 . \u221a3 = \u221a33<br>\u221a33 = 5 \u221a8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-minta-bantuanya-1-salah-satu-faktor-dari-2x26x-8-adalah-801",
            "question": "Tolong minta bantuanya    1. salah satu faktor dari 2x\u00b2+6x-8 adalah\r\n\r\n2. faktor dario 2x\u00b2+ 5x - 12 adalah \r\n\r\n3. pemfaktoran dari 8x\u00b2-2x-15 adalah\r\n\r\n4.salah satu faktor dari 4x\u00b2+14x+12 adalah \r\n\r\n5. faktor dari 3x\u00b2-12 adalah \r\n\r\n6. pemfaktoran dari 25x\u00b2-49y\u00b2 adalah \r\n\r\n7.pemfaktoran dari 3x\u00b2+7x+4 adalah \r\n\r\n8. hasil perkalian dari (2x-3)(-3x+2) adalah \r\n\r\n9 hasil dari (2x+3(3x-2) adalah \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n# tolong aq di bantu ya buat kakak-kakak :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) (2x-2).(x+4)<br>2) (2x-3).(x+4)<br>3) (4x+5).(2x-3)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. (x+4) (2x-2)<br>2. (x+4) (2x-3)<br>3. (2x-3) (4x+5)<br>4. (4x+6) (x+2)<br>5. (3x+6) (x-2)<br>6. (5x+7y) (5x-7y)<br>7. (3x+4) (x+1)<br>8. 6x^2 - 5x - 6<br>9. 6x^2 +5x -6<br><br>semoga membantu ;)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-segitiga-abc-sama-dengan-36-cm-dan-perbandingan-sisi-ab-243",
            "question": "Keliling segitiga ABC sama dengan 36 cm dan perbandingan sisi AB:BC:AC = 4:3:2 . Tentukan panjang masing - masing sisi segitiga ABC!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "AB = <u>4</u> \u00a0x 36<u><br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a09<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16 cm<br>BC =<u> 3</u> \u00a0x 36<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a09<br><u></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 12 cm<br>CD = <u>2</u> \u00a0x 36<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 9\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 cm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "k = 36 cm<br>AB+BC+AC=36cm<br>4x+3x+2x=36<br>9x=36<br>x=4<br>jadi AB=16, BC=12, AC=8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2057-87-83-untuk-test-978",
            "question": "20+(57-87)-83 =\r\n\r\nuntuk test",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20 + (57-87) - 83 =<br>Dahulukan yang di dalam kurung<br>57 - 87 = -30<br>20 + -30 - 83 = -93<br>Jadi jawabannya -93",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "20+(-30)-83 = 20-30-83 = -93 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-2-133",
            "question": "Tentukan nilai x, jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + \u2026 + (2x + 50) = 4275..    ni soal persamaan satu\u00a0variebel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + ...\u00a0+ (2x + 50) = 4275<br>2x * 50 = (1 + 2 +\u00a0... + 50)<br>100x = 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x\u00a0= 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}